\section{Stratégies retenues - gestion}

\subsection{Mesure de l'avancement}

Nous utiliserons les burndown chart de GitLab pour mesurer l'avancement du projet. Nous utiliserons aussi un chiffrier Microsoft Excel pour effectuer le suivi du budget. La mise à jour se fera quotidiennement, au fur et à mesure que le status des tâches vont évoluer.

\subsection{Processus de gestion de décisions}

Toutes personnes dans l'équipe qui souhaite prendre une décision qui a un impact sur la majorité des membres de l'équipe doit faire sa proposition sur la plateforme Framavox de l'équipe (hébergé au \href{https://framavox.org/genie-eventus/}{https://framavox.org/genie-eventus/}) et laisser un minimum de 24 heures ouvrables aux autres membres pour prendre position. Une proposition sera adoptée si elle obtient une majorité simple d'appuie (3 des 5 membres) ou si une majorité des membres ayant voté sont en faveur de la proposition à la fermeture du sondage.

Les décisions prises par l'équipe peuvent être modifiées lorsque de nouvelles informations sont disponibles (par exemple, lors des rétrospéctives de sprint).

\subsection{Organisation de l'information}

Le code sera hébergé sur une instance de GitLab (hébergé au \href{https://gitlab.com/genie-eventus/eventus}{gitlab.com/genie-eventus/eventus}). Il suivra l'\href{https://maven.apache.org/guides/introduction/introduction-to-the-standard-directory-layout.html}{arborescence des dossiers standard utilisé par Maven}

La documentation en lien avec le code sera directement dans le code. Toutes autre documentation sera dans le wiki de GitLab.

Les rapports sont hébergé dans le \href{https://gitlab.com/genie-eventus/rapports}{répertoire rappports}. Chaque rapport a son propre dossier.

\subsection{Sprint}

Nous utiliserons un processus itératif. Nous aurons 3 itérations d'une durée d'une semaine chacune.

\subsection{Gestion de la communication}

Il est attendu que les membres de l'équipe privilégient des modes de communications asynchrones aux modes de communications synchrones.

\subsubsection{Communications asynchrones}

Nous utilisont principalement le canal Général dans l'équipe Team genie-EventUS comme canal principal de communication interne. Lors du démarage d'un nouveau sujet, il est souhaitable d'inscrire un titre pour faciliter le repérage du sujet. Lorsqu'on souhaite réagir et /ou commenter sur un sujet, il est préférable de le faire en commentaire du sujet, au lieu de démarrer une nouvelle conversation.

Nous utilisons aussi les commentaires des merge requests dans GitLab.

À l'ocasion, nous utilisons l'adresse courriel de chaque membre fourni par l'université de Sherbrooke.

\subsubsection{Communications synchrones}

Nous utilisons parfois les outils synchrones de Microsoft Teams, tel que la discussion instantanée de groupe ou les appels vidéos, lorsqu'il est plus pratique de se parler en temps réel.

En cas de défaillance des outils de Microsoft, il est acceptable d'utiliser d'autres outils, tel qu'une discussion de groupe transportée par le service Messenger de Facebook.

\subsection{Organisation des rencontres}

À tous les 6 à 8h de travail (1 fois par jours lors des sprints et 1 fois par semaine à l'extérieur des sprints), un Daily Scrum d'un maximum de 15 minutes aura lieu les matins de 9h à 9h15. Pour réduire la complexité, le Daily Scrum a toujours lieu au même endroit (sur Teams). Le but de la rencontre est de vérifier le progrès de l'équipe envers l'achèvement du sprint, pour vérifier la capacité de l'équipe à atteindre la fin du sprint.

Après les Daily Scrum, tous les membres ou seulement certains membres de l'équipe de développement se réunissent pour discuter des détails ou pour adapter le travail à faire pour le reste du sprint.

Pour toutes les autres réunions, un ordre du jour devra être préparé avant d'annoncer la réunion.

\subsection{Gestion des objectifs}

Lors de la planification des sprints, la productivité des membres ne sera pas évaluée individuellement. La responsabilité d'atteindre la fin d'un sprint appartient à l'équipe de développement dans son ensemble.

\subsection{Rôle dans l'équipe}

\subsubsection{Product Owner (Éloïse Marchal)}

Le rôle du Product Owner est de maximiser la valeur du produit qui résulte du travail de l'équipe de développement. Elle est aussi la seule personne responsable de gérer le Product Backlog.

\subsubsection{Scrum Master (Matthieu Daoust)}

Le rôle du Scrum Master est de promouvoir la méthodologie Scrum. Il le fait en aidant tous les membres de l'équipe à comprendre la théorie Scrum, les pratiques, les règles et les valeurs.

\subsubsection{Équipe de développement (Juan Daniel Castro Duque, Matthieu Daoust, Antoine Labrie, Justine Laferrière et Éloïse Marchal)}

L'équipe de développement est constituée de professionnels qui font le travail de délivrer une itération potentiellement délivrable à un client. L'équipe de développement s'organise par elle même et elle possède toutes les compétences pour créer une itération potentiellement délivrable.
